﻿Σχεδίαση και Χρήση Βάσεων Δεδομένων


2η Άσκηση 


Κωνσταντίνος Κουρής ΑΜ:1115201200072

Νεκτάριος Δεληγιαννάκης ΑΜ:1115201200030



Σχεδιαστικές Επιλογές




1.Όλος ο κώδικας που υλοποιεί την εφαρμογή που ζητείται από την εκφώνηση βρίσκεται στο αρχείο app.py. 
(the update.py is a corrected version)
(it loads the edits fields)

2.Όλες οι μέθοδοι έχουν υλοποιηθεί ως @route('/link',method='POST') για την πιο εύκολη μεταφορά μεταβλητών και γενικά για ευέλικτη κινητικότητα απο τη μία μέθοδο στην άλλη.


3.Στο τέλος των σελίδων εμφάνισης μηνυμάτων μετά την εκτέλεση μιας ενέργειας(select,insert,update) 
υπάρχει ένα go back button το οποίο με το πατημά του εμφανίζει την προηγούμενη σελίδα(φορμα υποβολής).


4.Στις φόρμες αναζήτησης,αν κάποιος αφήσει όλα τα πεδία κενά,τότε θα εμφανιστούν όλες οι πλειάδες που υπάρχουν στη βάση και αφορούν το συγκεκριμένο ερώτημα.
Στο ερώτημα με την αναζήτηση καλλιτεχνών θα εμφανιστούν όλοι οι καλλιτέχνες που είναι είτε τραγουδιστές,είτε συνθέτες,
είτε στιχουργοί,ανάλογα με το ποιό radio button θα είναι πατημένο.
Στο ερώτημα με την αναζήτηση τραγουδιών,στη μη συμπλήρωση όλων των πεδίων θα επιστρέφονται όλες οι πλειάδες από τον πίνακα tragoudi.


5.Κάθε μη συμπληρωμένο πεδίο στις φόρμες αναζήτησης απλά αγνοείται και εκτελείται το ερώτημα που περιλαμβάνει τα υπόλοιπα.


6.Όλα τα πεδία στις φόρμες εισαγωγής θα πρέπει να είναι συμπληρωμένα,αλλιώς εμφανίζεται μήνυμα λάθους.


7.Στο πρώτο ερώτημα στο σημείο που πρέπει να ανανεωθεί μια πλειάδα ενός τραγουδιστή,ανανέωση γίνεται μόνο στα πεδία που δίνονται.
Αν κάποιο πεδίο στη φόρμα μείνει κενό,τότε το συγκεκριμένο γνώρισμα μένει ως έχει.


8.Στα drop down buttons στη φόρμα Insert Songs οι default τιμές που δίνονται είναι αυτές που βρίσκονται στην πρώτη πλειάδα καθώς εκτελείται το select.


9.Στο drop down button για την ηλικία στη φόρμα Insert Artist,το πεδίο τιμών είναι από το 1900 μέχρι το 2016.


10.Στο πρώτο ερώτημα,στη φόρμα Presentation Of Artists,το radio button που θα είναι πατημένο by default είναι το Composer. 
